好多人搞錯有教無類嘅意思

有教無類係指佢想學，無論佢嘅身世地位係如何，為人師表都要教佢
而唔係佢唔想學，做教師都要逼佢學

有時啲學生唔想讀書真係唔知可以點教

仲有不恥下問

對長輩不恥下問

孔仲尼主張就唔應該逼佢學，唔係人人要做士大夫

啱呀 向廢老請教真係好羞恥

可以將下嘅意思由後輩分改做低學歷